馬雲：90%網上評論無腦

人紅自然是非多，阿里巴巴創辦人馬雲也不例外。馬雲出席第四屆世界互聯網大會的論壇時表示，網上90%的評論都是沒腦，稱它們為「精神大便」，更指「現在沒有東亞病夫，只有網上病夫」。

馬雲表示非常尊重新聞網站，所以從不干預任何媒體的任何運作，並指收購《南華早報》，是因為不希望媒體倒下和失去自我，更加不想令媒體因為錢而失去了客觀、理性。
他還對他在全世界擁有20多間豪宅的傳聞，表示「我也很好奇我在哪兒買了那麼多房子」，繼要說要用人工智能和大數據打擊假新聞。

網民：90%馬雲評論無腦

低端？

條撚樣耍太極一流

佢又岩喎

網民：淘寶好多假野
馬雲：90%網上評論無腦

網民:淘寶90%假野

不能說的秘密

成日扮哂野講金句真係好嘔心

佢成盤生意咪又係靠網上評論
淘寶少正評都冇人買啦

財大氣粗咪就係咁

90%淘寶貨係假貨

幾岩，上面d留言9成宣同攻擊淘寶就當講贏左馬雲